\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Der Fluch} 
\index[in]{Der Fluch}
\index[in]{Der Winter war mächtig}  

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/derwinterwarmachtig} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Ein W\=anderer sp"at auf dem Heimweg war, die N\=acht war kalt und k\=lar,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
2. Ein Wanderer sp"at auf dem Heimweg war, die Nacht war kalt und klar,\\

da trat aus dem Walde eine Frau, deren Sch\="onheit gar wunderbar w\=ar! \kill
\>\bf G\>\bf D\\
da trat aus dem Walde eine Frau, deren Sch"onheit gar wunderbar war!\\

Ihr Kl\=eid wie von Diam\=antsplittern gl"anzt im h\=ellen Mondensch\=ein,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Ihr Kleid wie von Diamantsplittern gl"anzt im hellen Mondenschein,\\

ihre H\=and sie dem Wanderer freundlich reicht als l\=ade s\=ie ihn \=ein.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
ihre Hand sie dem Wanderer freundlich reicht als lade sie ihn ein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Ihr A\=ntlitz glich dem Silberstaub, der w\=eht in frostiger N\=acht,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\ 
3. Ihr Antlitz glich dem Silberstaub, der weht in frostiger Nacht,\\

ihre Augen leuchteten so blau, als w\="ar’ das Polarlicht erw\=acht\kill
\>\bf G\>\bf D\\
ihre Augen leuchteten so blau, als w"ar’ das Polarlicht erwacht\\

und \=in ihrem Haar der W\=andrer erstaunt krist\=allene Eisblumen s\=ieht,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
und in ihrem Haar der Wandrer erstaunt kristallene Eisblumen sieht,\\

Er n\=immt ihre Hand, er schaut sie an, es \=ihn bereits \=zu ihr z\=ieht.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
Er nimmt ihre Hand, er schaut sie an, es ihn bereits zu ihr zieht.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing} 
4. Er \=achtet nicht mehr auf K"alte und Weg, als er m\=it ihr schweigend g\=eht,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
4. Er achtet nicht mehr auf K"alte und Weg, als er mit ihr schweigend geht,\\ 

bis zu dem Rande des m"achtigen Flusses, wo ein Schl\=o"s aus Eise st\=eht.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
bis zu dem Rande des m"achtigen Flusses, wo ein Schlo"s aus Eise steht.\\

Der W\=anderer wei"s, diese N\=acht ist sein Tod, doch der W\=eg, den er gehen w\=ill.\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Der Wanderer wei"s, diese Nacht ist sein Tod, doch der Weg, den er gehen will.\\

Er sch\=aut ein letztes Mal in die Nacht, dann f\=olgt er ihr ruhig \=und st\=ill.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
Er schaut ein letztes Mal in die Nacht, dann folgt er ihr ruhig und still.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
5. In d\=ieser Nacht ein alter Fluch im E\=is dort gebrochen w\=urd’\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
5. In dieser Nacht ein alter Fluch im Eis dort gebrochen wurd’,\\

der auf der Frau gelegen hat, die l\=ebte im Schlo"s an der F\=urt,\kill
\>\bf G\>\bf D\\ 
der auf der Frau gelegen hat, die lebte im Schlo"s an der Furt,\\

die \=einst als stolze, j\=unge Maid die L\=iebe verlachen t\=at,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
die einst als stolze, junge Maid die Liebe verlachen tat,\\

sprach ein \=eitler Mann, sie solle nicht ruh'n bis sie L\=iebe gef\=unden h\=at.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
sprach ein eitler Mann, sie solle nicht ruh'n bis sie Liebe gefunden hat.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}  
6. W\=eil er sie fand, so kalt wie Eis, so s\=ollt’ sie auf ewig s\=ein,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
6. Weil er sie fand, so kalt wie Eis, so sollt’ sie auf ewig sein,\\

und er bannte sie mit ihrem Schlo"s in den \=ewigen Winter hin\=ein,\kill
\>\bf G\>\bf D\\ 
und er bannte sie mit ihrem Schlo"s in den ewigen Winter hinein,\\

der \=Erste, der ihr schw\=eigend folgt und aus L\=iebe die Nacht dort verbr\=ingt,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
der Erste, der ihr schweigend folgt und aus Liebe die Nacht dort verbringt,\\

erfr\=iert doch hebt er auf den Fluch, der \=in den H\=allen kl\=ingt.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\ 
erfriert doch hebt er auf den Fluch, der in den Hallen klingt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. Sie f\=anden den Wandrer am n"achsten Tag im E\=ise dort am Str\=and,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
7. Sie fanden den Wandrer am n"achsten Tag im Eise dort am Strand,\\

erfroren hier, doch was ist das? Eine Bl\=ume w"achst bei seiner H\=and!\kill 
\>\bf G\>\bf D\\
erfroren hier, doch was ist das? Eine Blume w"achst bei seiner Hand!\\

Ein l\=etzter Gru"s von s\=einer Liebe, d\=ie die Erl"osung f\=and,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Ein letzter Gru"s von seiner Liebe, die die Erl"osung fand,\\

die Bl\="ute blau wie Polarlichterschein und s\=ilberner R\=auhreif am R\=and.\kill
\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
die Bl"ute blau wie Polarlichterschein und silberner Rauhreif am Rand.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Anja Berger (Thalianna vom Silberwald)
\end{angaben}
